# Valuation

การประเมินมูลค่าหรือ Valuation ของหุ้น คือ กระบวนการที่นักวิเคราะห์หรือนักลงทุนใช้เพื่อคำนวณหามูลค่าที่แท้จริงของหุ้นหรือบริษัทตามข้อมูลทางการเงินและตัวแปรต่างๆ เพื่อให้สามารถเปรียบเทียบกับราคาตลาดได้ การประเมินมูลค่าช่วยให้นักลงทุนสามารถตัดสินใจได้ว่าหุ้นนั้นมีมูลค่าสูงเกินไป ต่ำเกินไป หรือมีราคาที่เหมาะสมกับการลงทุน

<br>
มีหลายวิธีในการประเมินมูลค่าหุ้น ซึ่งแต่ละวิธีก็มีความเหมาะสมต่างกันไปตามสถานการณ์ของบริษัทและตลาดหุ้น วิธีการที่นิยมมีดังนี้:<br>
- Discounted Cash Flow (DCF)<br>
- Dividend Discount Model (DDM)<br>